{
  "subtitle": "", 
  "description": "", 
  "language": "spa_MX", 
  "title": "LA DECLARACI\u00d3N ", 
  "primary_category": null, 
  "created_at": "2014-12-22T08:01:00.395012+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-22T08:01:00.395300+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.1", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**UN LLAMADO A LA ACCI\u00d3N: ES HORA DE PONER UN ALTO A LA POBREZA ANTES DE QUE COMIENCE**\r\n\r\nSe consult\u00f3 a quinientas ocho adolescentes que viven en situaci\u00f3n de pobreza en 14 pa\u00edses de los cuatro continentes sobre lo que necesitaban para tener la oportunidad de alcanzar su potencial.\r\n \r\nM\u00e1s de 25 de las organizaciones l\u00edderes del mundo, usando sus vastos a\u00f1os de experiencia de trabajo con adolescentes y por medio de la mejor evidencia disponible, desarrollaron esta Declaraci\u00f3n con ni\u00f1as, para ellas y para todo el mundo.\r\n\r\nEl momento es ahora. Deben producirse cambios reales para las ni\u00f1as y adolescentes, y para el mundo. Las adolescentes no participan de un solo aspecto del problema, sino que son la clave de toda soluci\u00f3n sostenible.\r\n\r\n\r\n**LA DECLARACI\u00d3N DE LAS NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES**\r\n\r\n\r\n**Objetivo 1: Educaci\u00f3n:**  \"Quiero aprender, ser inteligente y capaz. Y para eso, necesito educarme. Mi escuela debe ser buena. Debe ser gratuita, de lo contrario tendr\u00e9 problemas para asistir, y debe ser segura y estar cerca, de lo contrario dejar\u00e9 de ir\".\r\n\r\n **Objetivo:** que las adolescentes lleguen a la edad adulta con habilidades y conocimientos relevantes para participar por completo en la vida econ\u00f3mica, cultural y social.\r\n\r\n**Objetivo 2: Salud:** \"Yo soy la due\u00f1a de mi persona y quiero saber sobre mi cuerpo y c\u00f3mo cuidarlo, no avergonzarme, sentir miedo ni preocuparme de que cuando tenga hijos estar\u00e9 en peligro o me enfermar\u00e9\".\r\n\r\n**Objetivo**: que las adolescentes tengan acceso tanto a informaci\u00f3n como a servicios de nutrici\u00f3n y salud seguros y acordes a sus edades, y que tengan la confianza necesaria para atravesar transiciones en forma saludable hacia la edad adulta.\r\n\r\n**Objetivo 3:** Seguridad: \"\u00bfPor qu\u00e9 las ni\u00f1as sufren violaciones? Quiero asegurarme de que todas las ni\u00f1as est\u00e9n seguras y, de esta manera, que no sean situaciones normales que una ni\u00f1a sea golpeada por alguien o sea abusada, acorralada o secuestrada\".      \r\n \r\n**Objetivo:** que las adolescentes no sufran violencia y explotaci\u00f3n, y cuenten con el respaldo de las leyes vigentes, de sus comunidades y de sistemas s\u00f3lidos de protecci\u00f3n de menores con los recursos correspondientes.\r\n\r\n**Objetivo 4:** Seguridad econ\u00f3mica: \"Quiero poder controlar mi futuro y mantenerme a m\u00ed misma y a mi familia. Pero, primero, necesito oportunidades y conocimiento\".\r\n \r\n**Objetivo:** que las adolescentes sepan c\u00f3mo generar y proteger sus activos econ\u00f3micos, y que atraviesen su transici\u00f3n hacia la edad adulta con las habilidades necesarias, incluidas las t\u00e9cnicas y vocacionales, para obtener ingresos seguros y productivos. Que los gobiernos, las comunidades y el sector privado respeten y apoyen los derechos econ\u00f3micos de las ni\u00f1as. \r\n\r\n**Objetivo 5:** Ciudadan\u00eda:  \"Es como si la gente me analizara por ser una ni\u00f1a. Tengo voz para hablar, pero \u00bft\u00fa me escuchas? \u00bfSabes, al menos, que existo?\".\r\n\r\n**Objetivo:** que las adolescentes tengan acceso igualitario a servicios, oportunidades, derechos legales y libertad personal. Y que, de esta manera, puedan participar plenamente como ciudadanas de sus comunidades y pa\u00edses.\r\n\r\nPara unirte a miles de otras j\u00f3venes y firmar la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as y adolescentes, haz clic aqu\u00ed para darle un \"Me gusta\" y compartir tus comentarios con el mundo.\r\n\r\n\r\n**LA DECLARACI\u00d3N DE LAS NI\u00d1AS Y ADOLESCENTES: EXPRESADA POR ELLAS MISMAS**\r\n\r\nNo vine a este mundo para ser invisible.\r\n \r\nNo nac\u00ed para ser negada.\r\n \r\nNo me dieron vida solo para pertenecer a otra persona.\r\n \r\nYo soy mi propia due\u00f1a.\r\n \r\nTengo una voz y voy a usarla.\r\n \r\nTengo sue\u00f1os imposibles de olvidar.\r\n \r\nTengo un nombre y no es\r\nan\u00f3nimo\r\nni insignificante,\r\nni indigno,\r\nni tampoco seguir\u00e1 esperando a que lo llamen.\r\n \r\nAlg\u00fan d\u00eda, la gente dir\u00e1 que fue este el momento en el que el mundo abri\u00f3 los ojos para ver mi potencial.\r\n \r\nEste es el momento en el que me dejaron sorprenderlos.\r\n \r\nEste es el momento en el que mi ascenso ya no asusta.\r\n \r\nEste es el momento en el que ser una ni\u00f1a se convirti\u00f3\r\nen mi fortaleza,\r\nmi refugio,\r\nno en mi dolor.\r\n \r\nEste es el momento en el que todos se dan cuenta\r\nde que estoy reprimida por todos los problemas y\r\nde que yo soy clave para todas las soluciones.\r\n \r\nEste es el momento en el que una ni\u00f1a, otra y otra, y otras 250 millones de ni\u00f1as\r\ngritamos con fuerza\r\nque este es nuestro momento.\r\n \r\nEste es *mi* momento.\r\n \r\nAhora mismo.\r\nS\u00ed, este\r\nes el momento.\r\n\r\n", 
  "source": "430f7c924fd8489db26a520ab30f74e9", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "declaration", 
  "uuid": "1379cd5c24884c60b1a380f12df773a0"
}