{
  "subtitle": "", 
  "description": "La Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as dice: \u00a1No a la violencia!\r\n", 
  "language": "spa_MX", 
  "title": "\"Aqu\u00ed hay agresiones, disparos...\"", 
  "primary_category": "9213cbac29934730840b2978b272d934", 
  "created_at": "2016-02-23T11:57:18.262106+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2016-02-23T11:57:18.262324+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Cuando creamos la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as, consultamos a m\u00e1s de quinientas adolescentes de catorce pa\u00edses. La historia de Andressa refleja los desaf\u00edos que enfrentan muchas de las chicas con las que hablamos...\r\n\r\nViolencia contra mujeres, ni\u00f1as y adolescentes\r\nComo muchas de las chicas que contribuyeron con la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as, Andressa, brasile\u00f1a, de 16 a\u00f1os, cont\u00f3 sobre los riesgos de violencia que enfrenta como adolescente. \"Agresiones, disparos\", dice. \"No voy a mentir sobre las tantas cosas que suceden aqu\u00ed\".\r\nPor esta raz\u00f3n, el objetivo n\u00famero 3 de la Declaraci\u00f3n consiste en garantizar la seguridad de las ni\u00f1as para que puedan vivir libres del miedo a la violencia y al hostigamiento.\r\nAndressa menciona, tambi\u00e9n, su determinaci\u00f3n por educarse para poder tener una mejor vida para ella y su familia. Todas las chicas a las que les consultamos repitieron esa determinaci\u00f3n. Por eso, el objetivo 2 de la Declaraci\u00f3n se centra en mejorar el acceso a las escuelas de las chicas y la calidad de educaci\u00f3n que reciben.\r\n \r\nLas chicas no pueden tener \u00e9xito cuando viven con miedo. Desde crear espacios seguros, hasta aprobar leyes m\u00e1s estrictas, terminar con la violencia hacia las ni\u00f1as es el primer paso para acabar con la pobreza en el mundo. Lee toda la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as.  \r\n[Enlace a la Declaraci\u00f3n de las ni\u00f1as]", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "assaults-shootings-happen-here", 
  "uuid": "e2af228b18cd4e7aa4c21d21957a1ac3"
}